黎智英：抗爭傷無辜會失民心

黎智英：抗爭傷無辜會失民心

黎智英昨出席網台節目指不會跟勇武割席，但認為街頭抗爭須顧及道德考量，否則會失去民心。

【本報訊】連日來網民發起「黎明行動」，在多區堵路，抗爭越趨勇武。壹傳媒集團創辦人黎智英昨在網台節目《細說中南海》指出，過去數十年證明單靠和理非注定失敗，但街頭抗爭必須顧及道德考量，不割席不等於不分黑白，必須停止傷及無辜，以免變成暴警，失去民心，且認為「香港人，報仇」的口號不恰當，「憤怒都可以平靜落嚟，仇恨會令人冇理性」。

何俊仁料人民鬥人民加劇

相關新聞：恒久警惕是正當抗爭的代價

中大抗爭者昨凌晨釋出善意，開放吐露港公路南北行各一條行車線24小時，惟政府未有回應如期舉行區議會選舉的訴求，昨晚公路再被堵塞。黎智英於節目中期望，抗爭者繼續保持理性發展，減低滲透者引發社會騷動的機會，讓政府及建制派有藉口取消本月24日區選。

他坦言，民情並非一面倒支持民主理念，哽咽呼籲：「如果年輕人出嚟擋子彈，我哋可唔可以出去投張票？」

有輿論指政府研究宵禁，節目主持兼民主黨前主席何俊仁認為不可行，反而會逐步利用人民鬥人民，「噚日（前日）元朗個遊行表面就係社團，跟住相信會滲入好多內地嚟嘅人，可能係公安、武警、解放軍、受過軍訓嘅人」。黎智英也不諱言，這種手段很聰明，能夠避開國際制裁，「吹佢唔脹」。

四眼龜.JPG

召喚個張民心圖出嚟啦 唔該

利申唔洗你教阿媽是女人嘅野

傷到無辜緊係會失民心
但令到手足出動神獸嘅全部都唔撚係無辜

［區選］藍絲散水運動，正式開始

犯民開始黎了

死左百幾個手足仲無辜啦

1118-1122 黎明行動討論區

當我地難得搵到真正春袋，亦連續數日行之有效時，叫休息叫停個班，對唔對得住周同學，荃灣警署被強姦少女，葵涌被殺手足，西灣河被槍擊手足同過去半年犧牲嘅其他同路人？

四眼龜.jpg

有冇人發現美國佬一出手班販民就衝出嚟拎光環

咁就要睇 政府失民心嘅速度，係咪快啲？

叫d狗自己行出黎認左出lor

血債票償又黎la

佢叫埋班mk童黨唔好破壞大學設施啦

唔怪得無端端又話前線無底線又剩
原來肥老黎出聲

死肥佬，走啦！

我的死的手足又點呀！

核爆都唔割？

泛民又想票償

左膠肥佬黎